router網速問題

我用緊個router後面明明寫住300mbps
但係上網check原來最多都係得9x下載速度
咁佢後面個300mbps其實係咩意思?

申請上網個速度幾多？
Router Lan Port、Wan Port 係行100定1000mbps？

300mbps 多數都係802.11n 標準，詳情可以Google下
802.11n Standard 20mhz 頻寬係72mbps，啲廠多數Mark 40mhz 頻寬，啫係150mbps 一條天線
2條天線就150x2，咁就300mbps

以樓豬能力，應該淨係答到你第一個問題

可能屋企個plan係10mb, 想用路由器升做300mb

sor 知咩事了 我個router最多只係行到100mbps

咁佢寫300mbps其實有咩用

你申請上網個plan行100mb
就算你route行1000mb 上限都係行100mb

咪答左你囉 n制式wifi既標準
你當係理論值啦

唔係
用黎intranet 過野
最高咪300mbps

但internet 受制於出街條線 同個wan port

分分鐘Throughput 都未必過100mbps

2.4GHz 其實最快都係得100Mbps多啲